\documentclass[polish]{beamer}
\usepackage{tikz}
\usepackage{multimedia}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{color}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subfigure}
\usepackage[style=authoryear]{biblatex}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{multicol}
\usepackage{ragged2e}

\usetheme{Madrid}

\setbeamertemplate{navigation symbols}{}

\graphicspath{{../Latex/Pictures/}{Pictures/}} % Specifies the directory where pictures are stored
\addbibresource{../Latex/bibliography.bib}
\apptocmd{\frame}{}{\justifying}{} % Allow optional arguments after frame.

\title[Symulator sztucznego życia w Unity]{Symulator sztucznego życia wykorzystujący Unity Machine Learning w środowisku Unity}
\author{Rafał Gołębiowski}
\institute[ZUT]{Zachodniopomorski Uniwersytet Technologiczny}
\begin{document}
	
\begin{frame}[noframenumbering, plain]
	\maketitle
	\begin{flushright}
		Promotor: dr inż. Marcin Pietrzykowski
	\end{flushright}
\end{frame}

\begin{frame}{Opis środowiska}{Rośliny}
	Rośliny są najprostszym elementem środowiska. Zbierają energię i się reprodukują.
	\begin{figure}[h!]
		\centering
		\includegraphics[width=\linewidth, trim=300 500 300 0, clip]{plantLowDensity_1920x1080}
		\caption{Rośliny}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Opis środowiska}{Roślinożercy i mięsożercy}
	Głównym elementem środowiska są roślinożercy i mięsożercy. Ich zadanie to znaleźć pożywienie i przedłużyć życie gatunku.
	Mogą jeść tylko, gdy jedzenie znajduje się wystarczająco blisko.
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=\linewidth, trim=0 200 0 100, clip]{eat_1920x1080}
		\caption{Zasięg jedzenia}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Opis środowiska}{Roślinożercy i mięsożercy - widzenie}
Widzenie zostało zrealizowane za pomocą promieni o różnych długościach wystrzeliwanych w różnych kierunkach.
	\begin{figure}[h!]
		\centering
		\includegraphics[width=0.4\linewidth]{eyeSight}
		\caption{Widzenie roślinożerców(po lewej) i mięsożerców(po prawej)}
		\label{fig:eyeSight}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Uczenie}{Model}
	Agenci korzystają tylko z informacji o aktualnej pozycji, prędkości, wartości energii oraz z promieni odpowiedzialnych za widzenie. W każdym kroku decydują, czy chcą jeść lub reprodukować się oraz jak szybko chcą się poruszać i obracać.
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=\linewidth]{AEModel}
		\caption{Wejścia i wyjścia modelu agenta}
		\label{fig:AEModel}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Uczenie}{Nagrody}
	W trakcie treningu agenci dostają nagrody za wykonywane akcje.
	\begin{table}[h]
		\caption{Konfiguracja nagród}
		\label{table:rewardConfiguration}
		\begin{tabular}{|l|l|}
			\hline
			\textbf{Nagroda za} & \textbf{Wartość} \\ \hline
			udaną reprodukcję   & 1                \\ \hline
			śmierć              & -1               \\ \hline
			jedzenie            & 0                \\ \hline
			przeżycie           & 0.005            \\ \hline
		\end{tabular}
	\end{table}
\end{frame}

\begin{frame}{Wyniki}
	\begin{figure}[h!]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{no_normalize}
		\caption{Przebieg treningu}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Wyniki}{Model znormalizowany}
	\begin{figure}[h!]
		\centering
		\includegraphics[width=0.69\linewidth]{no_normalize_vs_normalize}
		\caption{Przebieg treningu — model znormalizowany}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Wyniki}{Model znormalizowany}
	\begin{figure}[h!]
		\centering
		\includegraphics[width=0.69\linewidth]{populationHistory_existential}
		\caption{Przykładowa historia populacji z 10 minut symulacji}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Wyniki}{Model z większą ilością iteracji}
	\begin{figure}[h!]
		\centering
		\includegraphics[width=0.69\linewidth]{normalize2M}
		\caption{Przebieg treningu — model z większą liczbą iteracji}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Wyniki}{Model z większą ilością iteracji}
	\begin{figure}[h!]
		\centering
		\includegraphics[width=0.69\linewidth]{populationHistory_existential_2M}
		\caption{10 minut symulacji — model ze zwiększoną liczbą iteracji}
		\label{fig:populationHistory_existential_2M}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Wyniki}{Model z większą ilością iteracji}
	\begin{figure}[h!]
		\centering
		\includegraphics[width=0.69\linewidth]{populationHistory_H500k_C2M}
		\caption{10 minut symulacji — roślinożercy 500k kontra mięsożercy 2M}
		\label{fig:populationHistory_H500k_C2M}
	\end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}{Wyniki}{Model z większą ilością iteracji}
	\begin{figure}[h!]
		\centering
		\includegraphics[width=0.69\linewidth]{populationHistory_H2M_C500k}
		\caption{10 minut symulacji — roślinożercy 2M kontra mięsożercy 500k}
		\label{fig:populationHistory_H2M_C500k}
	\end{figure}
\end{frame}




{
	\usebackgroundtemplate{\includegraphics[width=\paperwidth, height=\paperheight]{question-marks}}%
	\begin{frame}[noframenumbering,plain]
		
	\end{frame}
}
\begin{frame}[noframenumbering,plain]
	\centering
	{\Huge Dziękuję za uwagę.}
\end{frame}

\end{document}